Команда `mktemp` используется для создания временных файлов и директорий и записывает сгенерированное имя файла в стандартный вывод. Файл создается только для чтения и записи текущим пользователем. Шаблон имени файла должен содержать не менее 3 последовательных 'X' в последнем компоненте. Эти символы заменяются на символы из набора символов, подходящих для имени файла.

# СИНТАКСИС

	mktemp [ПАРАМЕТР]... [ШАБЛОН]

# ПАРАМЕТРЫ

- `-d, --directory` - создать директорию, а не файл
- `-u, --dry-run` - ничего не создавать; просто вывести имя (небезопасно)
- `-q, --quiet` - подавить диагностику о неудаче создания файла/директории
- `-p DIR, --tmpdir[=DIR]` - указать каталог, в котором необходимо создать временный файл
- `-t` - указать альтернативный шаблон

# ВЕРСИЯ

	GNU coreutils 9.3
	January 2024
